私家車衝路障圖撞拔槍警

2018年06月01日

私家車衝路障圖撞拔槍警

■涉案車輛泵把甩脫、行車證亦過期。

【本報訊】警方昨凌晨在深水埗大埔道路障截查一輛私家車時，司機加速衝越路障逃走，先後撞到兩輛私家車及一個停車場閘口，並一度逆線逃走，一名警員拔槍擬喝停司機，但司機沒理會反衝向警員，警員閃避時撞傷腳。警方在耀東街截獲涉案私家車，司機及男乘客已逃去。警方事後拘捕涉案私家車車主，懷疑他知情。

車主事後被捕

被捕車主姓徐（25歲）沒駕駛執照，他聲稱月前在網上以萬多元買下該車，由友人駕至其住所樓下，並擬日內交表報考車牌，至昨晨接獲警方通知始知座駕被偷，但警方懷疑他與案有關，將他拘捕。

昨凌晨1時許，警方西九龍衝鋒隊在深水埗大埔道設路障截查車輛。一名男子駕私家車載同一名男乘客駛至，警員要求熄匙停車，但司機突然踩油離開，左轉黃竹街至西洋菜北街時撞到一輛私家車，其後可疑車輛駛至倔頭路掉頭逃走時，撞到大廈停車場閘口閉路電視金屬柱。

數名警員追至，司機沒停車反企圖撞向警員，一名警員拔槍喝止：「唔好走，唔係開槍！」但司機繼續開行，拔槍警員閃避時跌傷腳。可疑車輛右轉黃竹街及逆線沿大埔道行駛，至石硤尾街交界撞到一輛平治房車，再返回原來行車線，往龍翔道方向逃去。

警方在耀東街發現涉案車輛，但車上兩男已逃去，泵把甩脫，行車證過期。警方調查並非失車，將案件列「瘋狂駕駛」，深水埗警區重案組接手，及後拘捕車主。

■記者黎志偉、黃麗英

上一則
上一則
炒名錶騙案 警嫂：人未亡家已破

下一則
下一則
泛民慘勝張達明當選律師會理事 何君堯推薦四人全入局